港鐵工會指乘客走落路軌是雪上加霜 令服務進一步延誤

港鐵工會指乘客走落路軌是雪上加霜 令服務進一步延誤

2018-01-11 HKT 14:08

劉彩紅表示，港鐵需要確保路軌無人才能恢復服務。（陳頌慈攝）

港鐵東鐵綫今早信號故障，導致全綫暫停服務約2小時。港鐵指事故期間，有兩班列車的部分乘客自行打開車門，走落路軌。

鐵路車務員工協會主席劉彩紅表示，列車回復正常服務之前，她聽到中央系統向職員查詢，是否所有乘客都不在路軌，反映港鐵需要確保路軌無人才能恢復服務。她相信，乘客走落路軌是雪上加霜，或進一步令服務延誤。但她不清楚，多少乘客走落路軌。

劉彩紅說，乘客只應在緊急情況時使用列車上的逃生門，例如火警，盡快離開車廂。但以今日的事故來說，並非會危及到乘客的生命，因此乘客是不應該打開車門。

公開屌客有份搞到大大獲

趕住返工算唔算緊急情況？

香港各行各業而加變到好鐘意屌客,明明自己就做錯野

sales屌人唔買野,空姐屌客麻煩 ....etc

呢啲就真係Blame the victim

但以今日的事故來說，並非會危及到乘客的生命，因此乘客是不應該打開車門。

返唔到工仲唔叫危及到乘客的生命咩

整返好都唔知開唔開車好

上次車死狗都噪到飛天，如果車死人都唔知點收科

收皮啦狗鐵
信你係分分鐘等死🤷🏻‍♂️

壞巴士都有得落車走啦，地鐵諗住壞兩個鐘就困人兩個鐘？無相應安排去接人落車？

Blame the victim 開始

因為明知點屌你都會幫襯

以前d人唔敢,今次之後個個都開車門自己走

唔道歉仲要屌客
轉搭巴士啦

唔係噉點逼龜鐵改善出指引, 好過乘客喺到9up亂屌露晒底, 保鐵就唔該你做啲有建設性嘅行動

架巴士係高速公路壞車你會唔會落車行到有行人路爲止 你落車一陣修復好開車撞死你都無知

咁今次最後狗鐵停左幾耐

班保鐵港客識搭先得㗎, 人人一機在手上網都冇用...

屌你

巴士死車 報公司 吉車接人 15-40分鐘

喺狗鐵眼中只要郁返就車得返你d賤民埋站
理得你兩粒鐘急屎急尿

留係車廂到時俾人追尾點算

狗鐵壞多幾次，再屌多幾次客就成功轉移視線（同當年話部份無限用戶高流量導致慢速，最要電訊商要忍痛 Cut 無限 ）。
跟手你落路軌撞鳩死你個個都贊好

我指出既唔係港鐵錯左咩 港鐵一向獲獲新鮮獲獲甘 錢又照賺 但咁樣落車真係好危險下

屌佢老母，瀨得就瀨

你都on9, 你試吓喺架車等到一個鐘果時，你都會走啦

其實佢講嘅都係事實
佢大可就咁講要check路軌呢樣野就停
講埋咩雪上加霜
狗鐵養埋呢d智將

>
#22 優美開始 • 12 分鐘前

好奇一問
如果照開車車死左人係咪港鐵唔洗負責任?
因為唔suppose d人係路軌到

車死一件之後就無人敢

鬼唔知落車危險， 但事實好多人都知狗鐵廢， 所以咪落車。 我解釋緊點解d人會落車， 佢地落車潛意識實有考慮過落唔落

可能要係車上面死左先叫緊急

邊洗40分鐘，如果有相近路線嘅車經過，10分鐘都唔使啦

民智未開香港人
簡單嘅問題，都要嘈一大餐，又唔識解決

人哋係有職員陪同

返唔到工=搵唔到食=危及生命

但狗鐵點樣搵吉車接啲客走

所以咪延遲曬，而加啲人乜都亂來

點解狗鐵無職員？

根本以前九鐵實會做，放客落路軌，行去最近嘅月台，如果站距遠就搵最近緊急出口，再用巴士車客返站
港鐵仲諗住困獸鬥就可以

之前狗鐵都好似叫過啲客行上月台 不過好似要視乎情況 一係架車死到無得緊急維修一係架車就好近月台

困住係架車入面 會唔會有機會有人暈先
如果有咁就係緊急架啦
唔通死人先比開門落路軌咩
講真 你唔壞我洗鬼開門咩 你估我好想行路軌

可能司機唔係職員黎
外判左

喺車上面焗幾個鐘 又唔怪得人 尤其是近排天氣凍個個著羽絨

下舖個個都識得開車門

開囉

站有寫唔可以進入路軌 死左真係無責任

以前九鐵都試過放人落路軌行

1. 龜鐵就係冇畀乘客落車行路軌走
2. 全線行 one-man operation 得個司機; 站員要spare到出嚟, 重要喺東鐵綫站距下等佢(哋)行過嚟

屯門公路大塞車果陣你係咪仲響你老母個閪入面?

你有冇份撘先

係囉，明明得做鴨先可以屌客

高速公路壞車
會安排吉車或者其他線嘅車接埋啲乘客
佢個比喻都戇鳩鳩

個個行路軌嘅，唔通個個都想行路軌咩…

屌你地鐵唔撚壞到咁柒樣咪冇人行路軌囉，全條火車線一次過壞，你個野壞撚左呀！

咁就唔應該用巴士比喻狗鐵啦

新聞見到幾條友坐輪椅俾職員/救護推走
呢d就係守規矩嘅後果

知你唔係你老母個閪度啦 威威

岸鳩 係車度又逼又焗 又唔知你幾時整返好

我咁既態 要企到你整返好我都冇左大半條人命啦
我唔開門自己坐下抖下好撚過？
我180高就話得者
d毒撚得個150你想焗死佢地咩？
我做善事咋
多謝我都黎唔切添啦 屌鳩我

事實係狗鐵乜都無安排，外國都會行路軌
而且高速公路試過行啦，上次青馬癱瘓咪行過囉

13幾度無廁所無水幾粒鐘

人哋只係當你係一件貨
理得你有咩感受

有聲

咁撚寸？唔好比佢停，搞大佢，揾佢pr出黎祭旗

其實安排所有乘客係職員陪同下行到最近月台或逃生出口都可能係一個解決方法但如果自己走入路軌係拎緊自己條命賭緊

呢個都好笑
香港人屌鳩人係最撚有味道

講風涼話

行路軌就真係可能有影響既
但唔好講得咁撚難聽
乜尻雪上加霜
壞就認錯諗方法解決啦
如果狗鐵一開始有諗backup plan既
啲乘客洗鬼行路軌咩

今次係backup plan都壞鳩埋

你兩個野都壞嫁

雪你老母霜
D廣播講左等於冇講,聽完都唔知點做好，要d客on99咁企喺度等

殘酷但事實

成粒鐘都整唔好，又唔講幾時會得返
又唔安排人走又唔俾人走，狗鐵收皮啦

自己搞到故障屌番d客轉頭

搵次壞車去佢總部算啦

令我諗起越世號 個船內廣播

下次壞車大家識做

無睇今朝壞一邊軌定兩邊
亂咁行路軌俾對頭車撞死都唔知咩事

全線
所以係兩邊都壞

世越號…

講之前諗清楚啦

IT狗屌客轉 spec

根本緊唔緊急大家都有判斷能力
假設在事故期間使用緊急設備
最後無事就屌客告鳩人
但有事就話乘客可以應變得更好
噤不如唔好裝緊急野啦
唔通見著火用個滅火筒又要問職員
見有人跳軌撳緊急掣又要問職員
問得嚟都死咗
就算日本之前常磐線壞車，有幾百個客自己落路軌JR都無屌客，最多開防護無線全線停同清客
個Duty of care係鐵路公司度
如果連在特殊情況自己使用緊急設施都唔得
我唯有祝龜鐵遲早爆單因為自己官僚體制
而有人命傷亡嘅鐵路事故

港鐵無合適的指引
乘客自然靠常識去判斷
落唔落都合理 有意外出現
責任自然係係港鐵到
如果停超過六十分鐘 就會開車門同有後備巴士等等的做法 相信一定要有 作唯其中一種極主要的交通公具 點會無意外處理指引

等一個鐘 實有人急尿急屎
點解無人直擊瀨屎瀨尿片既

點都好 我都係唔會搭巴士

佢自己官僚死好啦 唔好累乘客

所以咪就係9鐵問題囉

對住啲咁嘅公司
唔自己採取行動真係累鳩死自己

on 9
以後壞車我一定緊急出口走
困我係車度我頭暈架麻，咁都唔緊急？

就黎港鐵壞車都關乘客事
馬時亨同基哥痾唔出屎又關佔中事

濕9港鐵真係On撚9㗎喎
似十足支那

屌客真係香港獨有

this is支那， 屌客屌市民國民係成個支那都有

咪係 遲到比人炒
到時供唔起樓全家要跳樓自殺

好似有個獸醫趕住去幫劉彩紅老母做手術先落路軌
如果唔係就會有生命危險

好似係，除非唔係

直覺遲早會因為港鐵而爆發民怨
阻香港人犯工死罪黎

其實全世界個解決方法都係開門俾人走，係香港太特殊

屌客

講真迫撚到咁
比我都會開門啦 唔通焗到暈低先開門呀

屌你咪屌你
佢話你咁撚叻以後唔好搭

> [center][#104 羅拔利雲度夫斯基•剛剛/center]

其實可以開窗

唔係咁 點比你有藉口 罰錢罰少D 最衰乘客

通常係司機會將架車埋路壆或者駛埋側邊截下一班車或者走線相近嘅路線，推晒啲客上去，架壞車就等整/拖

5分鐘都唔撚洗，等得架吉車個巴士佬應該俾人屌死

你唔撚壞車嘛乜問題都無囉，
車就越壞越密，價就越加越多。

OnL9
唔通困車廂幾個鐘咩

小學雞無見過90年代塞車塞到要行屯門公路?

遲下7-8月 三十幾度 你開窗慢慢等戇鳩仔

係度轉移視線屌你老母 壞鳩左2粒鐘唔撚反省下仲要屌返人轉頭 返去幫馬主席含撚啦屌你老味

係返工時間既狗鐵入便逼一粒鐘你都痴撚線

遲到無左份工仲慘過無命

印象中有提過除左有工作人員指示 唔係唔好自己去車廂去路軌

唔係嘅，車箱著火你都識走逃生門掛？

工作人員唔黎佢呢d 應該會等到死都唔走

守規舉守到求生能力都無埋

其實真係好危險
路軌D高壓電 踩中係咁先

on99, 火災水浸你自己慢慢等人比指引你

路軌有冇電？
最佳解答: 無論交流電或直流電都有正極同負極的，缺少了其中一個極就沒有回路，也就起不了作用。
路軌有冇電？可以分電氣化和柴油火車兩個說法，電氣化如九廣鐵路、西鐵、地鐵等都是由電力推動，路軌上面的高壓電覽就是電力的其中一個極，那路軌就成為另外一個極，接觸到路軌會唔會觸電？係唔會的，因為我們只會接觸到其中一個極，而這個極電力公司會定義為零電位，除非我們拿起一條金屬棒，並接觸高壓電覽，那馬上就形成一個回路，電通過身體馬上死亡。
雀鳥站住高壓電覽上來去自如，沒有觸電係因為牠沒有和零電位接觸，沒有回路所以也不會觸電。電力公司的人員在高空中架設或維修高壓電覽有時亦需同雀鳥一樣，只接觸高壓電覽，這叫帶電工作，要好小心去處理的。
如果某些地方，鐵路只供柴油火車行駛，那路軌就肯定無電拉。

班地鐵狗都ON99既
而家係客人買你服務
你俾唔到人
人地想走你又唔俾人走
你當你自己警察咩
搭得地鐵都講效率啦
要人ON99陪你企兩個鐘都痴撚線
班員工就更加奴隸獸
淨係識跟指引做 又唔識執生
仲要出聲幫狗鐵抵你年年俾狗鐵食住加少少人工都謝主隆恩咁濕鳩

有人死咗喺路軌上邊邊個負責任
車上邊逼下危險啲定係落一條隨時有車行、路面不平又有障礙物嘅路軌危險啲

港鐵今次安排做得好差，但唔代表鳩衝落路軌班就做得啱喎

自己廢係到賴人

應該集中屌困獸鬥呢樣野
上次觀塘線又係咁樣

每次大公司出事連登仔啲奴性就會走哂出嚟，幫哂口，狗性盡現

咁狗鐵做錯咗你點應對呢？寫投訴信等十個工作天回覆先跳落車？
呢啲情況梗係自己執生啦，做人要識變通

乘客咁做其實好on9

加多句，壞笠又自己爬出去 ？

啲人落左路軌搶修完都無得通車

自己開到門咪出，搭火車你道求生門開到，𨋢門自己又開唔開到
同埋宜家港鐵狗連幾時搵人黎帶你走都冇，你困𨋢都知消防幾時到啦

地鐵膠又開工幫口啦

港鐵工會根本係港鐵公司的走狗

人地困左喺列車入面一個鐘，咩指示都無，怕唔知發生咩事自己搵路走都好正常。

熱撚到出汗

做人識變通而唔係「格硬黎」
你如果覺得呼吸唔暢順、抖唔到氣或者暈嘅可以拉俗稱PA嘅緊急通訊同車長直講。

同時你可以報警尋找更多嘅協助，相信喺受困40分鐘嘅情況下會有身體不適好合理，無人會覺得你係浪費警力

唔係幫港鐵講好話，呢單嘢15分鐘都搞唔掂正垃撚圾 （極可能如專家分析一樣係因為無人識reset個server）

但係而定講緊班人自行走落路軌，呢一點的確會拖長咗回復行車嘅時間，唔係藉口。 有腦少少嘅人都識得分析點解會拖長咗個時間，唔想講太多廢話

只要係有人落過軌，咁就必須完全確認路軌無人先可以再通車。去確認路軌無人係需要時間。
同埋標題都寫得好清楚，係港鐵工會指乘客走落路軌是雪上加霜而唔係港鐵公司指乘客，關港鐵個PR撚事啊？

如果諗埋前線員工嘅反應就會明白呢單嘢搞成粒鐘係港鐵問題，搞成兩粒鐘就係因為呢班鳩衝落路軌嘅on9。

由死server到發現後備server都唔掂再到搵人manual reset中間一定哂咗好多時間，因為一來基本上應該從來未試過兩個server一齊死所以無相相經驗，二來manual reset可以打定輸數唔只搞5分鐘而要賠錢，無人會主動孭呢隻鑊，點知最後因爲猶豫或者無人識manual reset而搞成粒鐘，呢一點100%係港鐵嘅責任。

但係要清返條路再行車哂果一個鐘就肯定係多得班on9

港豬不嬲on9
人地話左車廂有危險先帶你由路軌走
宜家有咩緊急情況

咪又係趕著番工做奴隸
請半日CL搞撚店啦

對狗鐵嘅不滿一野爆出嚟

搞完先知成粒鐘啫
喺車上困緊d人點鳩知你要幾多粒鐘呀

我唔明點解啲人唔係由人嘅角度出發
係由港鐵或者專家果邊出發
困獸鬥仲要無時限，依家就話有6個人落車
你試下下次困多你個零鐘，我諗起碼6架車啲人會走出黎

依家無車死人就話人唔識變通
如果有人落咗路軌 一陣車死咗佢
又鬧港鐵草菅人命 點解唔check清楚
條路軌有冇人先行車
所以點會比人鬧

一早講左香港人變態
有事唔係企自己個邊諗
係企商家個邊諗

港鐵就是原罪

遲到一日有咁嚴重？
再加上新聞報導出哂大新聞，大條道理無事

其實我講笑

利申: 搭開巴士